【01獨家】消息：梁天琦突被調至最高級別監倉

【01獨家】消息：梁天琦突被調至最高級別監倉

獨立倉？

仆街港共想加監定嚇人

去年底，有泛民人士發起「和你寫」行動，向參與反修例示威及2016年旺角騷亂而入獄的在囚人士寄聖誕卡。熱血公民立法會議員鄭松泰今日（5日）表示，一名在囚人士於聖誕期間收到大量書信及聖誕卡，當中可能涉及敏感內容如劫獄，最終該人士被調柙至最高設防級別的 Cat. A（甲類囚犯綜合大樓），需重新適應在囚生活，鄭松泰批評泛民要一窩蜂寄聖誕卡的做法。

《香港01》獲悉，該名囚犯是因參與旺角騷亂、被判監6年的本土民主前線前發言人梁天琦，他個多月前被調至最高級別的Cat. A監倉。有了解情況的消息人士指，梁天琦被調倉後覺得「塞翁失馬」，雖同倉人士全屬重犯，但雙方相處融洽，但據悉與他被調倉與聖誕卡事件無關係。

鄭松泰今日在Facebook出文，不點名指一名在囚人士，在聖誕期間收到一堆如行李喼大小的書信及聖誕卡，當中可能涉及一些敏感內容，「可能有人瘋狂地說要劫獄」，亦可能是「署方玩嘢小題大做」。

鄭松泰指，該囚友收到這些卡後，被調柙至最高設防級別的 Cat. A，（即甲類囚犯綜合大樓，囚禁需服刑超過12年的囚犯，包括被判處終身監禁和死刑的囚犯），「需要重新適應在囚生活，內裡的所有人和事。」鄭松泰指，該囚友並非與他理念相同的同道，只是早前呼籲大家不要一窩蜂寄聖誕卡是有道理的，「泛民黃色議員可以廉價販賣悲情，但你哋對唔對得住手足？」

消息指，鄭松泰所指的囚犯是因旺角騷亂案被判監6年、目前於石壁監獄服刑的梁天琦。梁天琦於2016年6月轉至高度設防的石壁監獄服刑，還押Cat B監倉，並非獨立囚禁，但約個多月前被調往最高設防級別的 Cat. A，內裡重門深鎖，裝有閉路電視監控，囚友絕大部分屬極度重犯。但消息指，梁天琦突被調倉與寄聖誕卡事件無關係。

據悉，梁天琦調往Cat A倉反覺得「塞翁失馬」，因有較大的指定空間活動，而同倉人士雖屬重犯，但大部人年約40、50歲以上，已監禁多年磨平「稜角」，梁天琦是倉中最年輕的一人，其他囚友待他不錯。

武漢琦

佢出返嚟係咪唔可以參選任何選舉？

據悉，梁天琦調往Cat A倉反覺得「塞翁失馬」，因有較大的指定空間活動，而同倉人士雖屬重犯，但大部人年約40、50歲以上，已監禁多年磨平「稜角」，梁天琦是倉中最年輕的一人，其他囚友待他不錯。

收編 招兵買馬

我諗起文子星

唔撚係掛 香港有得判人剝奪政治權利架？

天琦

幾時先有上訴結果，之前又話29/2 前會有

香港同支那有閪分別

不完美 可接受 要改善
可能有啲人唔知 啲信去到監獄 啲懲教狗會check過曬啲信先會比手足

咁先好，唔怕俾人屈佢搞事加監
橫掂佢都係安安定定睇書等日子

香港甘地

所以講笑都唔好講到咁過火 亦要小心講野 唔好自爆

呀屌。
香港曼德拉先啱

如果咁都得
班狗搵人寄曬劫獄信比班手足咪仆街

真心，佢地應該可靠過popo好多

係中共領土下咪有囉，仲係咁天真

睇黎要被自殺

據悉與他被調倉與聖誕卡事件無關係。

Hi sir

劇本係被抑鬱先，然後再被自殺

你信01？

密切留意

01？？？

真心驚中共想佢出唔到嚟
佢出嚟之後真係可以呼風喚雨

關你撚事咩鄭松泰

選完立法會cut鳩懲狗人工

又唔係講笑，01呢啲料又唔係流得去邊

係咪伙食都最高級別

唸起海賊王路飛入兔碗坐監
之後搞掂成個監獄

Btw幾時判上訴結果呀仆街港共

唔計醫院，CAT A倉其實係最舒服

就算有問題都係懲教署
牙泰咁都係揾到位入

露底喇
醒小小啦
Blk

政治逼害

會咁玩野既最有可疑係最憎天琦既熱青城

按《立法會條例》，任何人如果被裁定犯罪，並就所犯罪行被判處3個月以上的監禁，則在被定罪後的5年內，他喪失在立法會選舉中獲提名為候選人及當選為議員的資格。

5年

即係出黎已經可以參選

但佢自己想唔想同埋會唔會DQ 就別論

招兵買馬

你點知的

係未冇位先調佢入cat a
而家popo 9拉，裁判官又成日唔比保釋

香港巴士底

慣啦

調倉有乜刑期乜事

五毛！blocked

鄭松泰咁樣都唔係屌懲教，係屌寫信嗰啲痴撚線

上訴嗰邊有結果未？又話四個星期，五個月啦喎

CAT A未必唔好
對佢有更多保護

懲教署過份反應
或者寫信手足唔夠謹慎
又或者轉收嘅手足無檢查清楚

點會關區議員鼓勵人寫信事

唔係話謹慎啲唔好
但係鄭議員又要將件事拉落「黃絲」身上
分化就係咁造成的

（雖然佢哋本身就覺得同「飯民」係兩派）

虫泰今次多咗

中共有咩做唔出
監倉殺人新聞報都唔洗報

話唔定天琦係入邊可以打通人脈，有助未來香港獨立

瞓左幾耐

冇明文寫定咁解

會點？
係咪個d富豪政治犯監倉？
環境好d？

個時間好似是港獨思潮最勁嘅一二月, 點解依家先講出嚟。

有時候唔做真係好過尻做架大家 天琦

CAT A有冇咁和平呀
琦仔會唔會畀人恰唔講咋

監獄想放毒

push

屌唔好啦

但係嗰班應該有排都未出得嚟

《香港01》獲悉，該名囚犯是因參與旺角騷亂、被判監6年的本土民主前線前發言人梁天琦，他個多月前被調至最高級別的Cat. A監倉。有了解情況的消息人士指，梁天琦被調倉後覺得「塞翁失馬」，雖同倉人士全屬重犯，但雙方相處融洽，但據悉與他被調倉與聖誕卡事件無關係。

屌你老母

會唔會揾啲殺人犯搞9天琦bb

天琦應該要感到光榮

柳記會check過d 信先比人，有問題一早扣起左，點會比到人

其實係咪收到風有人想劫獄

咪係
求pin

寫卡呢壇嘢係佢地最憎嘅黃絲搞架嘛
有位入緊係如獲至寶啦

入面既犯都重刑啲 比如有機會係謀殺運毒強奸。

但個倉人少啲，訓覺好似係單人倉

01 依家好多新聞都作大個標題
引鳩你睇, 就知佢開始唔撚掂
但總有一班ON9 狂SHARE, 仲話抗爭? 咪笑死人, 一個網媒都抵制唔到

Michael 幾時出動呀

上次打甩左一條暴動 肯判未?

你當鄭松泰係自己人？

想知個上訴結果有未啊屌

熱狗同獨派

咁都有得屌人寄聖誕卡

透過嗰班介紹識其他人，例如外國軍火商

咪係，成個報導都好鬼

虫泰

熱狗得熱狗係同路人

甘地和理非黎

基本法

錄音咪講左扮本土

應該有人特登搞9佢
正常支援組織同區議員和你寫都有睇過下d內容

屌你老母懲教署

上面寫好似係個幾月前 01話突被
仆街推咗

佢個底有咩特別？

熱狗永續基本法點會同天琦係同路人
你都唔會當熱狗係同路人啦

同意，只要係極權中共，點都無得選

條例上唔可以
但港共創造左DQ主任

幾個月仲未判

等我地ge 總統出黎

不過唔好寫關於港獨嘅信比天崎
以免港共未來又有籍口DQ天嶠

又關你撚事咩屌你老母

劫獄？

所以話熱狗真係會分薄票源
香港人真係連自己投緊邊個都唔撚知

留意翻，係上訴許可，唔係上訴結果，即係簡單啲來講係俾唔俾你上訴咁解，依家法院3月底先恢復，睇來仲有排等
如果批就係高院上訴庭排期審，如果唔批，都仲可以直接向終審庭申請上訴許可，批就係終審庭排期審，都唔批就冇

你信支港傀儡政權？

都啱嘅係佢地角度
革命家司令喎

佢以前有抑鬱

諗下呢九個月發生既事
再諗搵起佢掟個垃圾桶就冇左六年
眼淚即刻湧上黎

其實天琦都係獨派

係
有講明有乜唔好寫同獄卒會睇

係上訴許可咋，即係俾唔俾你上訴咋

法庭係咁，你又真係吹佢唔撚漲

鄭松泰做乜鳩

最驚支共搵人入去搞佢

呢度話梁天琦等人被控暴動的上訴案，將於2月28日或之前頒發判詞，判詞唔係上訴許可喎

Push

政治犯入重倉受尊敬唔係常識咩

其實cast a仲好，曾蔭權都係住呢啲

攝石人

可唔可以唔好再share hk01

block

我個人覺得是一月初開始接受部份叫獨立, 支那發脾氣搞天琦

一個佢一個射滿響度扮探監kol

係 我寫之前個搞手都有講唔好寫天滅中共之類既野
寫完個搞手都會𥄫兩眼先收

Pudh

監獄人肉文宣

鄭松泰批評泛民要一窩蜂寄聖誕卡的做法。

熱狗總會係呢個時候搵位屌泛民

唔關聖誕卡事，熱狗on9

梁天琦就梁天琦

刃藍屍，除共狗
刃藍屍，除共狗

黑警死全家

曾蔭權住呢啲嘅咩？

同運動有關嘅乜7都無 已經好特別

如果寫幾封信咁易就比人調去最高級別 咁個個寫咪可以玩鳩人

都唔知關佢咩事，喺度咁多評論

你老母比狗屌呀死黑警

Block

掉轉諗 如果有人寄劫獄信俾九龍灣十三拳嗰啲藍屍....

正常聽到呢個消息係屌政府屌懲教署屌中共
熱狗聽到就屌寫個個同埋屌叫人寫個個

原來係01用熱狗分化

寫劫獄係咪弱智

我反而諗起銀魂入面桂小太朗 係監入面收伏左啲監友

又多個技能用
我地照用
用劫獄信比坐緊藍屍

擺明鳩作啲理由出嚟
唔知有咩打算

寫俾新鴻基郭炳江話要劫獄，調唔調？

消息淨係話唔關聖誕卡事，但點解要無啦啦調倉？

懲教憑咩決定天琦要入最重防個倉？

問得出點解都知係港豬
新官上任 唔搞佢搞邊個？

武漢依個地方真係人傑地靈

鄭松泰又抽水攞光環

01?

擔心天琦

佢唔需要任何選舉證明佢嘅地位

香港昂山素姫

閘住

巴打係時間差電

講多少少好喎

呢個PO 好撚鬼

昂山死撚開啦

仲以為佢已經被引渡番去印度

會追查寄信果個

唔好比佢再選了
香港人欠佢好多

如果係最高級別監倉，都未必出到黎，就算出到都可能六、七十歲...

佢地慣哂削足適履 blame the victim 架啦，以前屌鳩‘’本民青‘’ 個陣見慣見熟

仆你個街港共撚屌閪政府

但係入面果d一係有排先出得返嚟一係就冇得出返嚟

其實咪同後排屌狗一樣
屌狗有錯咩?
錯既係狗比人屌兩句就發顛咬人
但係我地控制唔到狗做咩
只可以委曲求全 有狗隻即時發顛風險既時候屌少兩句
懲教一樣
錯既係懲教 受既係手足

香港天琦

鄭松泰指，該囚友並非與他理念相同的同道

咁係咩理念 ?

反共與否掛

城邦建國同獨派之爭

前晚太子旺角，手足好波，不過仍需改善

入離睇下戰術吹水文，改善下鳩企嘅習慣

呢個真 每日放風打下波食飽就訓

blocked

屌，上訴單嘢肯出判詞未呀

姐係好定差？

無囚友蝦佢 總算安慰D

梁天琦於2016年6月轉至高度設防的石壁監獄服刑，還押Cat B監倉，並非獨立囚禁

之前入去做野親眼見過天琦係獨立監倉黎

講到好開心咁

之前判刑上訴結果呢？
屌你紅官死全家，彭寶琴老公死得好

昂山素姬不了

金撈占都得啦
佢唔會因為坐過監冇得選
係因為政治立場冇得選

咁都唔知就真係累死人

即係又係半真半假既料?

真，做啲野又輕鬆

如果天琦係獨立監倉就慘，一個人困足一日好辛苦

人地心繫免甸人，一上場就趕走外族人，你識咩

鄭松㤗唔係想梁天琦死既咩？
而家又話係手足

鄭松泰收皮啦好嘛

btw,支那01食屎

阿泰都講明雖然同人地理念唔同，但都講出黎比大家知留意下
你就覺得人地會玩野害人，兒登仔真係爛泥扶唔上壁

香港人欠了你，我哋會加油💪

好快上吊，無可擬

支持

cat a某程度上令佢仲安全左

係入面坐得嘅未必出得黎
但外面一定有關係
再時天琦同佢地玩政治感召
就真係光復香港

監房咁多大圏仔 藍絲狗
cat a自己悶d之外 其實反而仲安全

佢地係圖書館同扮FD KOL

可以，但要過多幾年

Cat A 即係獨立？對精神健康好差。

（YouTube戰線）手足無懼CCTVB追擊 另開新頻道串鳩CCTVB

單機啦柒頭

繼續盲反囉 人地講出黎又比你鬧 知情不報就最好

支共01，不意外

唔會啦，唔洗做野日日係監倉打飛機咩

只要有人送信入去話劫獄就可以提高等級?

之前上訴 結果呢

紅花會

獨立監倉 唔係水飯房咩？ 好似一日得30分鐘定1個鐘可以自己一個曬太陽， 其餘時間都係鎖係房

屌你老母港共

天琦響監獄應該好似耶穌基督咁嫁啦, 成堆信徒爭住同佢傾計

Breaking bad

寫晒俾全部犯會點

傻豬豬嚟嘅 重犯先好

梨泰院天琦

點解我覺得件事鄧两強有關

On9

好似話成日同外國籍在囚人士吹水
又幫人補習英文

我有啲擔心：究竟佢重可唔可以有命離開監倉

肯出上訴結果未係咪等到刑期完咗都唔會出

其實都無錯，因為cat a好多重犯
本身都判好撚多碌
柳記都驚班犯搞事
唔敢搞鳩班犯

篇報導最後又學中共果D葬事當喜事做,
轉倉講到好似轉左更好環境咁,
係入面坐會有幾開心幾舒服呀屌你老母.

未判唔係坐荔枝角?

真心想知有咩用
佢又唔係力王
對抗爭者佢或者係精神象徵 但行動根本唔關佢事
你擺佢係greenland 香港都係會繼續抗爭

介紹識監獄外嘅人呀

無啦啦咁調個政府係咪想擊起民憤

我真係覺得兩者關係唔係咁大

有冇玩過psp 隻 manhunt 架

自膠 唔記得咗唔同倉

因為聽講上訴緊既有機會調去還押倉，所以諗緊天琦有機調左去還押果邊
唔記得咗石壁得監獄

連登仔睇到好開心WO又耶穌又招兵買馬

本民前(未放)

你明的

我諗各位放心天琦個朵咁響應該冇人搞佢，佢有事班柳記驚過你，反而班後生手足我好擔心

成班精神病人
畀屎你食搵到入面有粒粟米未消化完好開心呀?
咁開心你入去坐下丫?

仆街公安有咩做唔出
冇其他人係到驚佢被自殺

佢放監我一定接佢仲要大大聲唱十八

same

一人一個獨立房

兩三年前主流仲笑緊人西瓜琦
估唔到依家嗌武漢琦都俾人hi sir

天琦入cat a 一事再一次證明法庭只係暴政嘅附庸
年頭講咩會有書面回覆削減刑期
都依家冇回不突止
仲去更高防護監獄

我估大概係天琦拒絕幫港共手咗散水黨
所以先至做鳩佢

係咪手足做架
等天琦住得舒服啲

唔信 每封信負責收信既人（唔係指csi)都會拆左黎睇先至比天琦
有劫獄根本唔會比天琦

又想搶天琦光環，
講：我有幫過佢。

推呢個

18歲生日快樂 即刻登記做選民只要在2020年7月25日或以前年滿18歲，今年5月2日前可登記做選民

選民登記填表機

地方選區選民新登記申請表：
).pdf
選民資料網上查閱系統

我唸會派好多國安係入面搞佢 如果洗唔到腦既就.....唉 我地要作最壞打算

嘩,虫泰好好人好正義呀

幾難相信關聖誕卡事，政府本來恨不得調佢入去，唔需要任何事件黎令政府產生動機。
如果關聖誕卡事，政府點都會搵多樣野做借口黎調

有了解情況的消息人士指，梁天琦被調倉後覺得「塞翁失馬」，雖同倉人士全屬重犯，但雙方相處融洽，但據悉與他被調倉與聖誕卡事件無關係。

係時候寫信畀暗角七警 prison break喇
唔知佢地入唔入到CAT A受優待呢？

仲選黎做咩
佢係政治路途已經成功左
某程度上達成左佢既政治理念
更加成為抗爭一代既最高精神領袖

就算俾佢再選到 只會成為下一個黃毓民
政治路太難行 知行合一佢目前做到
將來難講 始終犧牲過 冇可能叫佢犧牲多一次
大家對佢期望又高於所有人 無論道德同行為都係
希望佢出黎大家俾機會佢隱世 訪問都唔接受嗰種

招兵買馬
btw 天琦要頂著

係都曼德拉啦
讀下歷史好唔好

係chinese question呀, 識唔識架
簡稱CQ

一齊學吓睇地圖

所有可以救中國呢個地方既人同事都係武漢黎

咁佢po都唔太開嘅人你想點啫

光復香港，時代革命

佢坐梗監 你係林奠會靠佢平亂？

有事梁天琦 冇事反骨仔

大撚把人都係咁啦

點解唔會以個體黎講
目前全香港佢對抗爭群體既影響力最大

不嬲無, 不過松泰怪聖誕卡其實係多撚餘

隨便搵個藍絲狂寄聖誕卡比佢話劫獄, 都可以有一樣後果, 而且甚至你唔知係咪港共派人咁整佢, 怪自己人寄卡我覺得係無謂

曬鳩氣啦 如果真係既話
咁不如一齊寫 支持習近平支持中共 寫埋悔過書template寄比手足
咁手足係咪可以減刑呀?
欲加之罪何患無辭 怪聖誕卡真係on撚9

佢出冊後應該去美國做說客

可能當年書信搵軍火商

啱 個人認為天琦出冊後應該去美國做說客
1 唔比中共咁易暗殺/拉佢
2 佢有口才，又熟本土嘢，喺美國講啲飯民唔敢講嘅嘢都唔錯

係, 無錯, 絕對同意, 欲加之罪無患無辭, 所以真係唔好咁奴才, 先假設係自己做唔好, 港共先咁對你

入撚到閘咩

如果係海外手足？

其實仲有好多手足

想寫卡比佢地 但點先可以交到佢地手

熱狗又亂嚟

我阿爺話以前有個站叫太子

啱 有機會係熱狗信徒扮激進 寫劫獄真係好小學雞

懲教署手足睇實啲呀
的確有可能

真係，等左好耐

反而難啲被自殺
可能真係塞翁失馬

要睇實佢

咁仲好 重犯咁惡搞 中共應該唔會玩「自殺」掛

睇黎一出黎又屈返佢入去

收皮啦
講你就叻
得把口叫人送頭
垃圾

覺得天琦喺其他cat有危險都可以係個理由

on9，鄭松泰話可能ja
佢都無話100%
跟本無証據有因果關係
熱狗又老屈黃絲
屌佢老味日日分化
食屎喇

我既理解就係上訴庭要有上訴許可先會再排期審，佢10月我記得係申請上訴許可only，等緊頒判詞批定唔批

你都係鬼ac咪覺得冇特別囉

起下班人底
好多鬼ac圍爐
已經又blk左一大堆

幾是先出個上訴結果
拖左好耐

屌你老母真係乜都可以屌一餐

有肺炎?

和你寫又唔係得泛民吹雞做多左啦蟲泰

佢擺明就係要搵機會加監

根本冇需要畀梁天琦參與呢個完全唔民主嘅所謂選舉， 仲要係班戇鳩仔爭住想做功能組別嘅選舉

跟本無証據係因為收卡轉倉
賤松泰係抺黑wor

我反而係記得大王

唔通你覺得當時嘅梁天琦會唔知立法會係唔民主？

我最驚佢嗰個司法系統會好似國旗案咁樣直接改判更咁加監

湖北琦，學連登仔話齋支那人沒有一個是無辜的

上訴係可以加監的，當然希望唔會啦

我都好奇，就算真係有人寫咁既內容，唔係通常都會經議員/其它中間人先？

所以我真係唔知個底吉有咩特別

其實係，再加上法治而死，又黑警港共無限大

仆街鄭松泰抺黑手足！！！

p牌仔甩p先講啦屌你老母

真心驚

建立人脈既時候

諗起同囚d劇情

當然唔會唔知喇
不過論英雄資質，依家呢咁嘅選舉根本襯唔起我哋整個抗爭運動嘅精神領袖

I know a guy who know a guy

我覺得入去既而家都呀伯年紀，非壯年，反而唔會恰到呀天琦

屌你唔好嚇我

五毛？

獨立監倉同水飯房兩回事
所有高度設防監獄都係獨立監倉

唔排除嗰啲鬼account係藍絲帶五毛水軍買起㗎

半年都就黎啦

分分鐘比港共搵人買兇

但我記得天琦啲信係有義工check過哂先寄入去
應該唔係好關啲卡事掛我估

8個月都黎
仲唔知有咩特別
我唯一唸到既解釋就係因為佢都係五毛

p 牌特別d

收撚皮啦熱狗

真心唔覺得係關啲信事 熱狗借啲意嚟攻擊左膠
天琦啲朋友應該有揀過啲信

我覺得懲教署自己驚姐
因為我聽講佢哋好驚呢啲出名嘅政治犯會洗其他囚友嘅腦
驚距會「教壞」佢哋喎

咁有人劫獄信呢家嘢真係唔講得笑， 分分鐘累死無辜手足

起個底都知你咩料啦
又block一隻了

做政治唔一定係選舉

01

拉

熱血公民
只有立場先再有新聞
4年前咩事你班友訓咗？？？

更何況打得出呢段嘢連基本和你寫規定都唔知走去屌天琦老公未有個活動時已經有page 定期搞寫信

解決藍絲就係出路？
on9..

大家要好好活落去，等天琦岀嚟

我覺得係因為依家個政治環境

仲有美國嗰邊嘅進展實在太慢

其實本身本文前page唔係都有搞寫卡咩？

黑警又砌生豬肉
求其作個理由，抹黑梁天琦同手足，再調佢監倉

有咩證據係手足寫嘅先？
黑警寫封劫獄信，再屈落手足度

Fucking hk01 exclusive

唔會加
但拖到2022年先判上訴成功都無用溫
到時都放出黎啦屌

唔計dq主任
其實佢坐完4年之後 一年後都已經可以參選

所羅門話美國開始搞用人權法啦

仆街港共

用得呢我哋都已經死曬啦
而且呢種制裁模式對佢哋嚟講係不痕不痛， 威力仲弱雞過私了

佢唔死就係孫中山
死就劉曉波

你係共產黨你會點做？

監獄狗不嬲睇手足唔順眼
宜家咪有籍口比佢正當化咁搞鳩手足
舉個例好簡單
手足拎把遮都想入佢攻擊性武器
用返你呢句
如果有把遮係身咁易就比人拉攻擊性武器 咁個個有遮都拉咪可以玩鳩人
擺明選擇性搞鳩你 吹咩

一件唔係錯既事 會比狗拎嚟做籍口搞鳩手足既時候 無必要就唔好做啦
就好似企係後排屌狗導致前排手足比顛狗咬咁
明唔明形勢比人強呢個道理?

01有時D料係堅

唔好以為個人係紅底D料就流啦

如果天琦被先自殺
相信果日香港真係會光復

連登仔：幾時話藍就要打？

係都吊懲教,,,點會吊人寫聖誕卡,,,鄭松泰ON99

拎寫信同屌狗類比?
屌狗係直接挑釁班狗令佢地咬人
寫信挑釁左邊個?

傳d人俾屎尿佢食
好慘